---
title: Libretro Mednafen_PCFX
description: 
published: true
date: 2021-10-03T20:48:26.624Z
tags: libretro, mednafen, pc-fx, pcfx
editor: markdown
dateCreated: 2021-05-21T08:25:17.460Z
---

**Libretro Mednafen_PCFX** est un port de l'émulateur Mednafen PC-FX pour le NEC PC-FX.

## ![](/emulators/license.svg) Licence

Ce core est sous licence [**GPLv2**](https://github.com/libretro/beetle-pcfx-libretro/blob/master/COPYING).

## ![](/emulators/compatibility.png) Compatibilité

| RPI0/RPI1 | RPI2 | RPI3 | RPI4/RPI400 | ODROID XU4 | ODROID GO | PC x86 | PC x86_64 |
| :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: |
| ❌ | ❌ | ❌ | ✅ | ✅ | ❌ | ✅ | ✅ |

## ![](/emulators/features.png) Fonctionnalités

| Fonctionnalité | Supporté |
| :---: | :---: |
| Redémarrage | ✔ |
| Captures d'écran | ✔ |
| Sauvegardes | ✔ |
| Sauvegardes instantanées | ✔ |
| Rembobinage | ✔ |
| Netplay | ✔ |
| Options du core | ✔ |
| RetroAchievements | ✔ |
| Controls | ✔ |
| Remapping | ✔ |
| Crop Overscan | ✔ |

## ![](/emulators/bios.svg) BIOS

### Liste des bios obligatoires

| Nom de fichier | Description | MD5 | Fourni |
| :---: | :---: | :---: | :---: |
| pcfx.rom | BIOS PC-FX v1.00 - 2 Sep 1994 | 08e36edbea28a017f79f8d4f7ff9b6d7 | ❌  |

### Emplacement

Placez le BIOS comme ceci :

┣ 📁 recalbox
┃ ┣ 📁 share
┃ ┃ ┣ 📁 bios
┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 **pcfx.rom**

## ![](/emulators/isos.svg) Isos

### Extensions supportées

Les isos doivent avoir l'extension suivante :

* .cue
* .ccd
* .toc
* .chd

### Emplacement

Placez les isos comme ceci :

┣ 📁 recalbox
┃ ┣ 📁 share
┃ ┃ ┣ 📁 roms
┃ ┃ ┃ ┣ 📁 pcfx
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 **jeu.cue**

>Les isos au format **Redump** sont vivement conseillés.
{.is-success}

>Pour plus d'information sur les isos, rendez-vous sur [ce tutoriel](./../../../tutorials/games/generalities/isos-and-roms) !
{.is-info}

## ![](/emulators/advanced-configuration.png) Configuration avancée de l'émulateur

>Pour pouvoir conserver vos configurations personnalisées lors d'une mise à jour, nous vous conseillons d'utiliser notre fonctionnalité [Surcharges de configuration](./../../../advanced-usage/configuration-override).
{.is-info}

### Accéder aux options

Vous pouvez configurer diverses options de deux façons différentes.

* Via le menu RetroArch :

┣ 📁 Menu RetroArch
┃ ┣ 📁 Options du core
┃ ┃ ┣ 🧩 Name_option

* Via le fichier `retroarch-core-options.cfg`:

┣ 📁 recalbox
┃ ┣ 📁 share
┃ ┃ ┣ 📁 system
┃ ┃ ┃ ┣ 📁 configs
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 📁 retroarch
┃ ┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 📁 cores
┃ ┃ ┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🧩 **retroarch-core-options.cfg**

### Options du core

## ![](/emulators/external-links.png) Liens externes

* **Code source utilisé** : [https://github.com/libretro/beetle-pcfx-libretro/](https://github.com/libretro/beetle-pcfx-libretro/)
* **Documentation Libretro** : [https://docs.libretro.com/library/beetle_pc_fx/](https://docs.libretro.com/library/beetle_pc_fx/)